【甴總訪澳前夕】獲官方確認可採訪慶回歸活動 南早記者仍被拒入境澳門

繼《Now 新聞台》記者，昨日經港珠澳大橋到澳門採訪，被大陸邊檢人員拒絕入境後，《南華早報》一名已向澳門當局登記，並確認可以採訪習近平訪澳行程的記者，今日乘船抵達澳門外港碼頭時被扣查問話，最終經近 3 小時後他被拒入境，警方指有明顯跡象顯示，他有可能危害澳門社會秩序和公共安全。
《南華早報》引述總編輯譚衛兒指，對事件感極度遺憾，涉事記者和其他《南華早報》記者不會對任何地區帶來安全風險，記者今次的遭遇完全不合理。

《南華早報》報道，該報記者蕭志鋭上星期曾到澳門採訪，當時經兩小時問話後獲准入境；星期一晚他收到澳門政府通知，可以在星期二到澳門領取慶回歸活動的採訪證，但他下午約 1 時半乘船抵達澳門外港碼頭，隨即被截查和帶到一間房間問話，當局要求他提供住址、家人姓名、婚姻狀況等個人資料，和交代到澳門的原因，記者亦有出示他在澳門的酒店預訂紀錄和採訪邀請等，警方亦問他除了採訪慶回歸活動外，有沒有計劃採訪其他人，記者回答無。
最終經近三小時扣查問話，當局拒絕蕭志鋭入境，指他有可能危害澳門社會秩序和公共安全，他隨即獲安全上船返回香港。

Souce:

黑記

金融忠心